# iClinic Teste SRE Arquiteto

O teste consiste em 2 microserviços que possibilitam realizar uma consulta entre um médico e um paciente e gerar uma entrada financeira de cobrança da consulta.

![sre(1)](https://user-images.githubusercontent.com/6026357/102815834-ce078500-43ab-11eb-9b10-3c27f3149365.png)

## Restrições

1. Os serviços devem ser desenvolvidos em Python.
2. Utilizar docker para provisionar os serviços.
3. Os serviços podem utilizar um banco de dados compartilhado.

## O que iremos avaliar

* Boas práticas e padrões de código.
* Arquitetura e resilência dos serviços.
* Pontos de falhas.
* Testes unitários.
* Facilidade em levantar o ambiente para rodar os serviços.

## Serviço 1: API de consultas

* Este serviço deve ter endpoints para iniciar e finalizar uma consulta. Uma consulta pode ser representada dessa forma:

  ```json
  {
    "id": "84ab6121-c4a8-4684-8cc2-b03024ec0f1d",
    "start_date": "2020-12-01 13:00:00",
    "end_date": "2020-12-01 14:00:00",
    "physician_id": "ea959b03-5577-45c9-b9f7-a45d3e77ce82",
    "patient_id": "86158d46-ce33-4e3d-9822-462bbff5782e",
    "price": 200.00
  }
  ```

O valor da consulta é fixo **R$ 200,00** por hora.

Quando uma consulta é finalizada, deve ser realizada uma notificação para a criação de uma cobrança no serviço financeiro.

## Serviço 2: API financeira

* Este serviço deve realizar uma entrada financeira de cobrança para a consulta. Uma entrada de cobrança pode ser representada dessa forma:

  ```json
  {
    "appointment_id": "84ab6121-c4a8-4684-8cc2-b03024ec0f1d", # id da consulta
    "total_price": 400.00,
  }
  ```

## Considerações

* Caso a API financeira não esteja funcionando corretamente no momento da notificação de consulta finalizada, assim que ela subir, deve ser possível processar a entrada de cobrança. (Não pode perder o registro de cobrança).
